# Transcript of Pepper&Carrot Episode 26 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 26 : Les livres, c'est génial

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Les livres, c'est génial !
Pepper|3|False|C'est une pure merveille !
Pepper|2|True|Ce livre rare contient les notes d'un aventurier chevronné, et décrit tout dans ce donjon.
Pepper|4|False|Par exemple, l'œil maléfique de la porte principale lance des boules de feu pour repousser les intrus.
Pepper|5|False|Cependant, si on s'approche par le côté, hors de vue…

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|…et qu'on couvre l'œil avec un chapeau…
Pepper|3|False|…la porte devrait s'ouvrir d'elle-même !
Pepper|4|True|Ils conseillent même de laisser le chapeau là pour s'échapper facilement !
Pepper|5|False|Les livres, c'est tellement génial !
Écriture|6|False|« Sautez tout de suite par-dessus le premier balcon. »
Pepper|7|False|OK !
Son|9|False|BOING
Son|10|False|BOING
Écriture|8|False|« Vous noterez une sensation de chute. C'est normal. C'est un raccourci. »
Écriture|11|False|« Profitez du confort de la toile illuminée sans aucun risque : ces araignées photosynthétiques se nourrissent exclusivement de la lumière qu'elle reflète. »
Écriture|12|False|« Je recommande une sieste rapide pour reprendre toutes vos forces. »
Pepper|13|False|J'adore les livres !
Son|2|False|Pouf !

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|Je sais combien les chats détestent être mouillés.
Pepper|3|True|T'inquiète pas !
Pepper|4|False|Les livres sont aussi utiles pour ça !
Pepper|5|True|Et moins de dix minutes après être entrée dans le donjon, me voilà dans la salle du trésor à cueillir les feuilles magiques du fameux Arbre d'Eau.
Pepper|6|False|Les livres, c'est magique !
Pepper|1|True|Oh, Carrot…

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Écriture|3|False|« Comme vous avez pris un rac-courci, vous devriez arriver à la salle du Gardien. »
Pepper|4|True|Hmm…
Pepper|5|True|Le boss final ?!
Pepper|6|False|Mais où ?
Pepper|7|True|AH-HA !
Pepper|8|False|Trouvé !
Pepper|11|True|Pffff... !
Pepper|12|False|Trop facile quand on connaît le point faible !
Écriture|1|False|« Ramassez une plume en passant. »
Pepper|2|False|Ça ne manque pas de plumes, par ici !
Pepper|9|True|guili
Pepper|10|False|guili

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|1|False|Crrrr !|nowhitespace
Pepper|2|False|Aha ! Voilà la sortie !
Son|3|False|Wooop !
Pepper|5|True|Beeerk…
Pepper|6|False|Je suis sûre qu'il y a des instructions pour retirer cette « chose »…
Pepper|7|True|Carrot… tu peux me lire ça ?
Pepper|8|True|Heu… évidemment que non…
Pepper|9|False|Pff…
Pepper|4|False|?!
Pepper|12|False|Grrrr !!!
Pepper|10|True|JE LE SAVAIS !!!
Pepper|11|True|C'était trop beau pour être vrai !
Pepper|13|False|Peut-être que les livres ne peuvent pas tout régler, en fait…
Son|14|False|Paf !

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|…à moins que…
Pepper|2|False|YAA A A A A A A ! ! !|nowhitespace
Son|3|False|PAF !|nowhitespace
Pepper|5|False|…les livres, c'est génial !
Pepper|4|True|Eh non en fait, dans toutes les situations…
Narrateur|6|False|- FIN -

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|3|False|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot sur www.patreon.com/davidrevoy
Crédits|2|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 1098 mécènes :
Crédits|1|False|Licence : Creative Commons Attribution 4.0. Logiciels : Krita 4.1, Inkscape 0.92.3 sur Kubuntu 17.10. Dessin & Scénario : David Revoy. Script doctor : Craig Maloney. Correcteurs : Craig Maloney, CalimeroTeknik. Bêta-lecteurs : Ambernite, Craig Maloney, CalimeroTeknik, Jookia, Midgard, Nartance, Popolon, Quiralta, Valvin, xHire, Zeograd. Version Française Traducteurs : Valvin, CalimeroTeknik. Correcteurs : Nicolas Artance, David Revoy. Basé sur l'univers d'Hereva Creation : David Revoy. Mainteneur : Craig Maloney. Éditeurs : Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Correcteurs : Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson. 28 juillet 2018 www.peppercarrot.com
<hidden>|0|False|Remove the names of the people who helped to create the current version and create this section for your language. You can credit translators, proofreaders, whatever categories you want. N.B.: In Inkscape, if you press Enter to create a new line, it will not push down text below it until the line has text. So to create a whiteline, type a space on its own line.
